\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{eurosym}
\usepackage {times}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{bm}
\usepackage{listings}
\title{Projet CamlT'OCR par SMK \\ Rapport de dernière soutenance}
\pagestyle{fancyplain} \lhead{\textit{Projet CamelT'OCR}} \rhead{\textit{SMK}}
\date{11-12-2013}
\author{
  Timothe \textit{Tim-Tim} Bureau-Godart(bureau\_t) \and
  Leopold \textit{Meta} Szabatura (szabat\_l) \and
  Louis \textit{Zab} Forget (forget\_l) \and
  Maxime \textit{Kylox} Gaudron (gaudro\_m)
1      }

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Introduction}
\subsection{presentation des membres}
\subsubsection{Louis "\textit{Zab}" Forget}
J'ai toujours etais tres curieux, au point de partir souvent dans tous les sens. J'ai toujours voulu savoir comment marchent les pages webs. C'est dans cette optique que j'ai appris a faire du HTML et CSS en troisieme. J'ai ensuite voulu savoir comment marchent les jeux videos, puis divers programmes. Il y a quelques jours je me suis demandais commemt marchent les gps qui indiquent la densite du traffic.
\subsubsection{Timothe "\textit{Tim-Tim}" Bureau Godart}
Je n'étais encore qu'un gosse quand le drame s'est produit, une attaque de livre dans ma propre maison ! J'étais dépassé, tous ses mots sans définition, tous ses paragraphes sans résumé, j'allais sombrer dans un univers d'horreur et d'épouvante sans pouvoir en ressortir... Quand soudain, la lumière apparu, elle avait la forme d'une gameboy géante et me sauva de l'enfer des livres. Depuis ce jour je lui voue un culte sans précédent et cherche à percer tous ses mystères.
Très jeune, je possédais déjà mon propre ordinateur, construis par un ami de mes parent, dès lors je n'ai jamais acheté d'ordinateur, je les ai toujours eu en pièce détaché. Cependant je ne m'intéressais pas trop a la programmation bien que cela me titillais un peu de ne pas savoir comment mes personnages de jeux vidéo pouvais attaquer sur la simple pression d'un bouton (car oui, je suis un grand fan de jeu vidéo et j'ai commencé très petit, ce qui est vite devenu une grande passion). J'ai commencé a réellement m'intéresser à cette univers en classe de seconde, grâce à l'option MPI. Je me suis documenté sur plusieurs langages quand j'ai entendu parler d'EPITA, ce qui m'a donné un but, faire partie de cette école pour faire de ma passion mon métier.
\subsubsection{Leopold "\textit{Meta}" Szabatura}
Je me suis intéressé à l'informatique à l’âge de 15 ans.
C'est pendant cette année de seconde que, en fouillant sur ma calculatrice, j'ai découvert l'univers fantastique de la programmation.
Cela m'a rapidement mené sur la voix du java ou je faisais mes premiers pas dans le monde de la programmation oriente objet.
\subsubsection{Maxime "\textit{kylox}" Gaudron}
J'ai toujours vécu dans un monde plus ou moin informatisé. Adepte de tout les petits appareils electroniques et mecaniques. A tel point que je démontais tout et que plus rien ne marchait ! Je me suis donc mis naturellement à aller chercher un peu plus loin dans le fonctionement interne des appareils. L'ocr est donc pour moi un grand apprentissage et une decouverte qui permet d'envisager differente possibilite de reconnaissance et de systemes automatisé !
\include{graph}
\include{Site}
\include{pre-trait}
\include{filtre}
\include{post}
\include{neuronne}
\include{trait}
\end{document}
